西安一病例接種疫苗後仍感染新冠疾控專家:疫苗有保護失敗的可能

西安一病例接種疫苗後仍感染新冠疾控專家:疫苗有保護失敗的可能
健康時報記者王振雅

3月21日，國務院聯防聯控機制就新冠病毒疫苗安全性有效性有關情況舉行發布會，會上，中國疾控中心免疫規劃首席專家王華慶對西安檢驗師已接種疫苗卻發生感染病毒事件進行解讀。

“疫苗預防疾病的作用，總的來說其實是保護大多數人不發病。疫苗更好的效果是預防重症的發生。也就是說新冠疫苗重症預防的保護效率更高一些。”王華慶介紹，實際上，在國外目前已用的疫苗上市後的評估結果來看，確實有打完疫苗後，有一小部分人保護失敗的情況的發生，這可能因為個體的原因以及一些其他的原因導致。

關於西安這一病例，為何疫苗保護失敗？王華慶介紹，我們也在進行相關的調查跟踪。疫苗的作用是保護大多數人，從而建立免疫屏障，阻斷病毒在人群中傳播。

內奸抗體